2人藏雷射筆被控管有攻擊性武器罪成 一人判囚5個月一人判入更生中心

#屯門裁判法院第六庭
#王證瑜裁判官
#1111屯門 #判刑

第一被告：李 （早前已罪名不成立）
第二被告：譚
第三被告：甄

控罪：2項管有攻擊性武器

案情：三名被告人被控於2019年11月11日於屯門青賢街成發汽車有限公司的露天停車場，未經許可或批准管有攻擊性武器（鐳射筆)，違反香港法例243章公安條例33條第1，2，3項

2021年1月12日於王證瑜裁判官席前宣讀之簡單裁決理由 ()
========
第二被告：
已經收到背景報告，律師已解釋予被告人知及同意。
呈上七封求情信（被告，媽媽，上司，舊同事，朋友，小學班主任，認識了十多年的朋友）
求情信顯示被告由細到大均樂於助人，能為公司帶來歡樂，已真心悔過，在案件發生後，有明顯轉變（收工後都會盡快番屋企，避免參與公眾活動），雖然成續平平，但品格優良，富有正義感

（求情信指被告曾抱著友人的小童說道「我一定會為你守衛公義，給你自由嘅香港，一個充滿希望嘅未來」）

第三被告：
已索取勞教中心及更生中心報告。希望採納報告內容（適合更生中心報告）
呈上數封求情信（被告，2名姐姐，教會牧師，中學校長等）
被告沒有刑事定罪記錄，21歲以下，案情非特別嚴重，案發被截停後相對合作，案件中鐳射筆搜獲時為拆開，沒有證據曾使用。

判刑
法庭指出控罪是嚴重的，法例要求必然是監禁式刑罰。然，法庭接納2位被告背景良好，有家人朋友支持。

第二被告：❗️監禁5個月❗️
（監禁6個月為量刑起點，考慮求情因素，酌情扣一個月）

第三被告：判入更生中心❗️

直播員按：我地會堅持落去，守衛公義，給下一代自由，充滿希望嘅香港，無論付出什麼代價

2名青年前年11月屯門示威期間遭警方追截至停車場後，各被搜出雷射筆，分別被裁定1項在公眾地方管有攻擊性武器罪成。辯方今午在屯門裁判法院求情指27歲售貨員譚俊賢一直奉公守法，犯案屬無心之失，多名師友同事證其品格良好，熱心助人；再求情指20歲男生關心家人，擔保期間持續進修，牧師指其於教會服務克盡己任。裁判官王證瑜最終就前者判囚5個月，後者判入更生中心。

幾時開始一支咁的筆變左武器

推

雷射筆都告得入？

王官判刑時指，兩名被告的背景良好，獲親友等人支持。由於律政司以《公安條例》起訴，除監禁或禁閉式刑罰外，法庭沒其他判刑選擇。甄姓被告只有19歲，判入更生中心是唯一判刑選項。至於譚姓被告，王官以6個月為量刑起點，念及上述求情因素，酌情扣減1個月，最終判他入獄5個月。

藍屍用刀斬人坐三個月，後生仔拎支筆坐五個月

支蝗拎刀兇人就無事，香港人袋支 pointer 就坐幾個月。仆街紅官死全家

只要你有攻擊人嘅意圖
你碌鳩都可以係攻擊性武器

每日見到呢d新聞...真係好痛心
手足要撐住